---
title: "Дайджест №37 (4—10 октября 2010)"
date: "2010-10-11"
---

В целом изменения прошлой неделе можно охарактеризовать как неторопливую подчистку кода.

Продолжена доработка внесённых изменений в отрисовку инструментов на холсте. При перемещении образцовых точек рисуются две направляющие линии, горизонтальная и вертикальная, проходящие через точку текущего положения образцовой точки. Убран мусор, появлявшийся при перемещении кисти рисующих инструментов.

Продолжено портирование расширений на новый API, начато портирование сценариев на него же, а заодно помечены для перевода названия слоёв, создаваемых сценариями. Добавлен новый класс на основе cairo\_path\_t для контуров на холсте.

Кроме того, в программе появился начальный перевод на казахский. Изменений в GEGL и babl не было.
